---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:12
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-12(玄幻现代)(弃天帝X苍)

<br/>

目送善法天子的车子离开，苍走在徒步区笔直的道路上，然后拐弯走入百货公司后方的巷子。

下车之前善法天子问他：苍，你是不是想自己一个人秘密施法？

苍没摇头也没点头，只回道：新年嘛，难得逛逛百货公司，你想多了。

苍从小巷子又拐个弯走到百货后方的空地，元旦连假期间逛街的游客意外的少，苍倒是很庆幸周围没人，不然他作事就不大方便。

没有人知道台北的咽喉之处就位在东区百货后方的小块空地，苍一边走一边以灵玉探测咽喉穴地的确切位置，他在一个嵌地灯箱前停下脚步。

若说台北的地气是一条金龙，那么龙珠地脉就在咽喉穴地里。

苍蹲下来将手掌平放在地面上，他感觉到龙珠地脉就在地表下方，然而人为挖掘是挖不到的，必须以术法迫使金龙吐珠才能得到。

苍并没有打算得到龙珠地脉，他只是要借用龙珠地脉的地气稳定周围五百公里的地气变动。

他的手掌按住地面徐徐输入部分元灵仙气，借由他累世积累的来的元灵仙气引动金龙龙珠地脉，台北这条金龙原本是沉睡著，他要让金龙醒转。

他口中默念凡人听不懂的咒语，耳边忽然一阵耳鸣，天际同时降下数道雷电，雷电之声震耳欲聋。

『金龙醒了。』

他立刻咬破自己手指指尖，一滴鲜血滴入地面，瞬间消失于无形。

苍忍著痛又在地面上画下五行破土符，鲜血画成的符咒亦在倾刻间被土地吸收。

耳鸣停止了。

骤雨突然降下，忘了带雨具的苍很无奈地又被淋成落汤鸡。

然而他的努力并没有白费，一条金色巨龙自地面飞出，接著在他眼前现出人型。

『鎏影好友，久不见了。』

化作人型的金龙将金黄头发拨到脑后，人间的雨水降在他身上完全穿透过去，灿金长袍未沾上半点雨水。

他将爪子搭上苍的肩膀。『吵醒吾可得付出代价。』

龙的气息吐在苍的耳朵旁边，微微搔痒。

『假使苏花的青龙不会吃醋，那，要我付出代价也不是不可以。』苍微瞇的眼映著捉狭的光芒。

龙收回爪子。『你明知道紫荆衣是吾的弱点，哎，你吵醒吾到底所为何事？』

『想借用你的能力镇住以台北为中心周围五百公里的地脉罢了，对你来说是小事一桩。』

苍说得轻松容易像喝白开水一样，金鎏影却瞪大了眼睛看他。

『你疯了？吾即使能镇住地脉也需要你一半的元灵仙力，为了镇住地脉耗费五百年的元灵修为，不觉得很不值吗？』

苍微笑。『五百年的累世元灵修为能保住百万人命，哪里不值？』

『镇住周围五百公里的地脉哪能保住人命？苍，莫非你想布乾坤无极阵，以吾作阵眼，再到北海与南海分别放下法器，布置乾坤无极阵来修补整个玄宇的七重太极印吧？』

金鎏影所说的玄宇就是一般人所谓地球的意思，神界与幽冥界将地球称之为玄宇，而地球磁场则区分成七重，其中还可以细分天场与地场，金鎏影提到的乾坤无极阵则可以修补与增强当初诸天神佛为封印能量所设的七重太极印。

『我的能力不足尚无法布乾坤无极阵，我只能耗五百年元灵仙气，赌灾祸源头就在你能镇住的这五百公里内，如果赌输了至少保全五百公里内人民的安全，也可以降低整体灾祸的程度。假使运气好赌赢了，还能顺势揪出幕后主使者，怎么赌我都不亏。』

金鎏影大笑。

『哈哈哈哈，苍，真有你的！好吧，吾就帮你这个忙。』

『感激不尽。』

苍双掌对向合掌，口中默念咒文，掌心密合处放出淡紫光华，苍将五百年的元灵仙元聚集于掌心，形成淡紫灵珠。

金鎏影又化做金色巨龙，龙爪伸到苍面前，苍将淡紫灵珠放到金龙爪掌之上。

金龙吐出灿金龙珠，与仙元形成的淡紫灵珠融合后又将之拍入地面，顿时大地左右震动，十数秒后方才平复。

此场地震约是二级震度，凡人只感觉到略略摇晃，较迟钝的人甚至完全感觉不到。

然而自台北延伸出去五百公里的范围内，地脉已被一层金灿龙气包复住，这层龙气只有五级以上的六道师与同等级的异能者或恶魔才能看到，没有任何人间科学的摄影机能拍摄到影像。

『希望你能赌赢。』金鎏影说完便往花东方向飞走，苍看著金龙远去的轨迹云层若有所思。

『好歹先帮我把雨停了再去找情人约会吧……』

苍深切体会到龙这种生物果然是有了情龙就忘了好友，可以归纳成四个字：见色忘友。

苍看著仍不打算停歇的雨，他心想不会又刚好遇到弃老板，然后弃老板又恰巧带了两把伞吧？

结果他走了两百公尺也没遇到弃老板，倒是遇到卖伞的小贩，然后他买了把紫色的中式风格十六伞骨竹提把雨伞。

滂沱大雨之中，苍撑著中式的紫色雨伞在雨中漫步，如果略去被雨淋湿透的白底手绘石斛兰唐装黏在身上的狼狈样，此刻撑著伞的苍无疑是优美的如同水墨画中谪仙。

苍觉得他自己真得很倒楣，通常倒楣事会接二连三地来，就在他胡思乱想时手机响了。

『……本仙人休假中，有事烧纸……』

『明天八点整记得来公司上班，不要迟到。』弃老板说完这句就挂断了。

压榨员工的工作狂！

苍在心中暗骂著，然后他打了三次喷嚏。

果然感冒了，如此一来就可以顺理成章请病假，哈。

老天爷果真不会白整自己，就知道天你对我最好了！苍干脆收起雨伞，享受雨中漫步的浪漫情怀。

两名女生刚巧路过看到雨中漫步的苍，赶紧以手机拍下难得一见的中国风帅哥，并且十分兴奋地讨论要传上网路与网友分享帅哥照云云。

苍并不知道这一件事会在一周后彻底打乱自己的生活。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

